物流署供應商 疑國產口罩充日貨

節錄

物流署供應商 疑國產口罩充日貨

【本報訊】港府採購口罩疑「中伏」，有供應商被指以內地口罩充當日本口罩售予物流署。本報獲悉，一間香港供應商疑將中國生產的非醫療用口罩換成聲稱是日本製造的紙盒，並供應予物流署。該家供應商的前員工透露，每日的工作就是將口罩換盒。供應商負責人否認指控。物流署指正了解事件，未能提供資料。

相關新聞：星之子研冰涼可重用口罩

涉事供應商為「柏迪環球有限公司」，前員工Robert（化名）指，他的工作是將內地製造的「嬰舒寶」及「桐城市惠新勞保用品有限公司」口罩換到印有製造商為「Inspire Japan株式会社」、及。。。。。。。

■本報記者到柏迪位於葵涌的工場視察，發現堆放了大量白色吉盒。

非醫療用只可擋塵埃

記者據Robert提供的資料到柏迪位於葵涌的工場視察，工場外放有多箱「嬰舒寶」口罩，紙箱表明「Made in China」及口罩為非醫療用，只可阻擋塵埃等顆粒。工場旁。。。。。。。

據Robert了解，柏迪會於下午5時將口罩搬上貨車，翌日早晨運送到物流署。記者視察。。。。。。

柏迪否則換盒指控

公司註冊處資料顯示，柏迪環球2018年成立，由港人劉君明全資持有。記者日前到其辦公室查詢，職員並無回應。從玻璃門。。。。。。

查冊顯示，Inspire Japan(H.K) Limited於2008年成立，記者日前到其辦公室。。。。。。

本報上周一向物流署查詢，物流署僅指正了解事件，未能提供資料。

■白色吉盒外貼有貼紙，寫上「Place of Origin：Japan」。

■惠新口罩盒有「Made in China」字樣及表明「非醫用」。

全香港最大既A貨集團